
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(4;10\right)$ et $\left(1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[WS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et T de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[PT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et P de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[LP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(1;8\right)$ et $\left(5;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $P$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et E de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(9;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $E$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $L$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $T$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(2;-5\right)$ et $\left(4;-3\right)$
Déterminer la longueur  $BN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(3;-10\right)$ et $\left(-9;6\right)$
Déterminer la longueur  $HB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(3;-3\right)$ et $\left(-2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[TY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(-5;-10\right)$ et $\left(2;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[AH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{13}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[TB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{11}{6}\right)$ et $\left(-4;- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[NY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et H de coordonnées respectives $\left(-10;10\right)$ et $\left(-4;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $A$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points G et M de coordonnées respectives $\left(4;9\right)$ et $\left(-7;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $M$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};3\right)$ et $\left(\frac{5}{4};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $B$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(3;- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $X$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer la longueur  $XR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et B de coordonnées respectives $\left(7;4\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer la longueur  $YB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(-7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[NY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et S de coordonnées respectives $\left(1;10\right)$ et $\left(7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[KS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[WL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et S de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[SF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(-7;3\right)$ et $\left(-7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $A$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(-10;-4\right)$ et $\left(1;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $X$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et V de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $V$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(10;5\right)$ et $\left(-8;-9\right)$
Déterminer la longueur  $BW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(-4;6\right)$ et $\left(6;-1\right)$
Déterminer la longueur  $BG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et W de coordonnées respectives $\left(-4;1\right)$ et $\left(0;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[WM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et Q de coordonnées respectives $\left(6;1\right)$ et $\left(1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[QB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};- \frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[ZU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[DS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et G de coordonnées respectives $\left(2;8\right)$ et $\left(9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $G$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et W de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $W$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(-5;- \frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $T$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $K$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et X de coordonnées respectives $\left(6;6\right)$ et $\left(-1;-3\right)$
Déterminer la longueur  $XP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(-1;-4\right)$ et $\left(-4;8\right)$
Déterminer la longueur  $CA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et S de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(7;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[ST]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(-8;-5\right)$ et $\left(-9;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[QC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[LW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(4;- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[DY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et B de coordonnées respectives $\left(-8;0\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $U$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(7;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $E$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $W$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(-5;- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Q$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(1;-2\right)$ et $\left(-10;-10\right)$
Déterminer la longueur  $GW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(-8;9\right)$ et $\left(4;-4\right)$
Déterminer la longueur  $PB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(-7;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[XS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et U de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[UF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};5\right)$ et $\left(\frac{1}{3};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[FN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[AX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(-2;6\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $X$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et Q de coordonnées respectives $\left(4;10\right)$ et $\left(-7;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Q$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(4;\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $A$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $N$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(10;7\right)$ et $\left(-1;-5\right)$
Déterminer la longueur  $DT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et X de coordonnées respectives $\left(-3;9\right)$ et $\left(5;-4\right)$
Déterminer la longueur  $CX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et V de coordonnées respectives $\left(-2;-1\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[QV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et E de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(-6;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[EM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[TR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[RF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et F de coordonnées respectives $\left(10;8\right)$ et $\left(1;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $N$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(-6;7\right)$ et $\left(-4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $R$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et K de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $K$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};3\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(9;-5\right)$ et $\left(-2;4\right)$
Déterminer la longueur  $XB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et Q de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(-8;-10\right)$
Déterminer la longueur  $QP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(-10;-3\right)$ et $\left(-1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[FP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[ZE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[TQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[ZB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(9;-7\right)$ et $\left(0;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $D$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et M de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $M$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};4\right)$ et $\left(\frac{3}{2};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $R$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et R de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $R$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et H de coordonnées respectives $\left(-9;0\right)$ et $\left(5;-3\right)$
Déterminer la longueur  $PH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et N de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(10;-1\right)$
Déterminer la longueur  $NE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(-2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[ZE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(-5;2\right)$ et $\left(4;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[SW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points G et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[YG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[EF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(3;-10\right)$ et $\left(-10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $N$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(9;-10\right)$ et $\left(9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $M$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $R$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};- \frac{8}{5}\right)$ et $\left(-1;\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $M$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(5;-5\right)$
Déterminer la longueur  $TX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et W de coordonnées respectives $\left(-4;-8\right)$ et $\left(2;-4\right)$
Déterminer la longueur  $WQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(-8;-2\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[HM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(-8;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[NM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{5};-2\right)$ et $\left(\frac{3}{2};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[DK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[YG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et F de coordonnées respectives $\left(-10;-1\right)$ et $\left(0;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $F$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(2;-5\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $W$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $W$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};-2\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $N$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(10;7\right)$
Déterminer la longueur  $NW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(-6;9\right)$ et $\left(8;-2\right)$
Déterminer la longueur  $SN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(3;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(-10;4\right)$ et $\left(2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[XT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};- \frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[LV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et T de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[TF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et S de coordonnées respectives $\left(10;8\right)$ et $\left(-1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $S$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et C de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(6;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $C$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $S$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(-2;\frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $W$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(5;3\right)$ et $\left(-5;0\right)$
Déterminer la longueur  $KZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(-9;-3\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $RH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(-8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[BQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(-9;4\right)$ et $\left(-1;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[RF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[XZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};\frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[DM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et L de coordonnées respectives $\left(9;-8\right)$ et $\left(-7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $M$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(-9;-2\right)$ et $\left(6;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{6};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $W$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};1\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $P$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et U de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(-3;2\right)$
Déterminer la longueur  $UF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et W de coordonnées respectives $\left(-8;-5\right)$ et $\left(-2;5\right)$
Déterminer la longueur  $WZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(-2;-9\right)$ et $\left(-9;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[MN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(8;2\right)$ et $\left(0;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[XD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et M de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[BM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(3;\frac{11}{3}\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[ZT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(-1;-9\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $V$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et G de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(-9;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $G$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $W$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $H$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(8;-9\right)$ et $\left(6;-2\right)$
Déterminer la longueur  $QM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(4;0\right)$
Déterminer la longueur  $FQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[BS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(0;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[GB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{3};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[VL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(5;- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[SW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(-9;-3\right)$ et $\left(-1;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $R$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et B de coordonnées respectives $\left(10;-6\right)$ et $\left(-4;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $P$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(-2;- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $T$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $A$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(0;6\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer la longueur  $DU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer la longueur  $WL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(1;7\right)$ et $\left(7;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[XN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et F de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[FY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et E de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[HE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[KM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et A de coordonnées respectives $\left(-4;-5\right)$ et $\left(-9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $A$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(-3;1\right)$ et $\left(2;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $X$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $M$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $A$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et T de coordonnées respectives $\left(2;-8\right)$ et $\left(-5;1\right)$
Déterminer la longueur  $TG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et W de coordonnées respectives $\left(-2;-3\right)$ et $\left(-7;-1\right)$
Déterminer la longueur  $RW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(1;7\right)$ et $\left(9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[KY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(-5;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[KV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et F de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(-3;\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[HF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[HZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(4;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Z$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(-10;4\right)$ et $\left(6;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $U$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et E de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $L$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(-8;-1\right)$ et $\left(0;3\right)$
Déterminer la longueur  $ZU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et A de coordonnées respectives $\left(10;1\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer la longueur  $AE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(10;4\right)$ et $\left(5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[AW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et S de coordonnées respectives $\left(1;-10\right)$ et $\left(3;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[HS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[QL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[FS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et L de coordonnées respectives $\left(-6;-5\right)$ et $\left(3;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $L$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(5;-3\right)$ et $\left(-8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $D$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(3;\frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Y$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $D$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(-10;-9\right)$ et $\left(0;1\right)$
Déterminer la longueur  $WU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer la longueur  $PK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(5;-10\right)$ et $\left(-5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[DA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(7;10\right)$ et $\left(-7;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[YL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[YQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[LQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(-10;8\right)$ et $\left(-2;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $F$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et W de coordonnées respectives $\left(-10;-4\right)$ et $\left(-4;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $W$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et N de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $N$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Y$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(9;-1\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer la longueur  $FY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(6;-2\right)$ et $\left(6;9\right)$
Déterminer la longueur  $WD$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points U et B de coordonnées respectives $\left(-6;3\right)$ et $\left(2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[BU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(3;3\right)$ et $\left(6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[LX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et U de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(0;- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[NU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};- \frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[MA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et K de coordonnées respectives $\left(10;3\right)$ et $\left(3;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $K$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(0;9\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $G$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(-6;9\right)$ et $\left(10;3\right)$
Déterminer la longueur  $FD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(5;9\right)$ et $\left(-2;-3\right)$
Déterminer la longueur  $EA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(-5;-10\right)$ et $\left(-1;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[SE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points R et D de coordonnées respectives $\left(10;-7\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[DR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et L de coordonnées respectives $\left(-1;\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{5};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[LD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};4\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[QX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et F de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $L$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(-8;3\right)$ et $\left(-10;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $H$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $V$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et K de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $K$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(1;2\right)$ et $\left(-5;-1\right)$
Déterminer la longueur  $TV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et Q de coordonnées respectives $\left(-2;10\right)$ et $\left(10;-2\right)$
Déterminer la longueur  $UQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(-4;-9\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[CQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et U de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[UV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(4;- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[DN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[CV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et F de coordonnées respectives $\left(6;-3\right)$ et $\left(-6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $A$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(0;-5\right)$ et $\left(2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $T$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et C de coordonnées respectives $\left(-3;- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(0;- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $C$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et L de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};\frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $L$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(-5;6\right)$
Déterminer la longueur  $QX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(-4;9\right)$
Déterminer la longueur  $SU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(-7;-6\right)$ et $\left(-6;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[UZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et A de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(-9;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[AB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et R de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[RT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et M de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[MF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et R de coordonnées respectives $\left(-10;-8\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $R$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(-8;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $X$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Z$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};\frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Y$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(-7;8\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer la longueur  $KN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(2;6\right)$ et $\left(10;-4\right)$
Déterminer la longueur  $HB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et M de coordonnées respectives $\left(6;-5\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[GM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(-8;-6\right)$ et $\left(-1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[CY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[UZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[VD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et H de coordonnées respectives $\left(10;-8\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $U$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points G et C de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $G$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $K$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $P$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(7;6\right)$ et $\left(-4;8\right)$
Déterminer la longueur  $KT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et R de coordonnées respectives $\left(5;-7\right)$ et $\left(10;-4\right)$
Déterminer la longueur  $RU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et Y de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(-4;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[ZY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et D de coordonnées respectives $\left(8;8\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[GD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};4\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[CA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[TU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points W et Q de coordonnées respectives $\left(-3;-3\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $W$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(-7;3\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $A$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};- \frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $C$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et P de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};- \frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $T$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(-4;3\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer la longueur  $FP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(-5;-4\right)$ et $\left(6;3\right)$
Déterminer la longueur  $VK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et H de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(0;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[TH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(-4;-9\right)$ et $\left(5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[VQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[RW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[GF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(6;4\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $X$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et E de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $B$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et V de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{4}{3};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $G$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points X et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $W$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(-8;7\right)$ et $\left(-6;10\right)$
Déterminer la longueur  $BG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(-7;-9\right)$ et $\left(-8;-6\right)$
Déterminer la longueur  $HN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}